\begin{scriptsize}
\begin{longtable}{p{15cm}}
\toprule
\rowcolor[gray]{0.9}
{\textbf{\textsc{Fundamentos de Sistemas Embarcados}$\quad$(206181)}} \\
\midrule

 \\
\textbf{Ementa} \\
Definições e aplicações
 \\
Metodologias de desenvolvimento de sistemas embarcados
 \\
Interfaceamento analógico e digital (Protocolos de Comunicação)
 \\
Desenvolvimento de drivers e firmware.
 \\
Sistemas em Tempo Real
 \\

 \\
\textbf{Programa} \\
01. Introdução aos sistemas embarcados.
 \\
02. Desenvolvimento para sistemas embarcados.
 \\
- Build para Target e Host
 \\
- Cross-compilação
 \\
- Gerenciamento de Memória
 \\
- Recursos de SO (Sinais, Interrupções, Processos, Threads, Sockets)
 \\
03. Introdução aos Sistemas Operacionais em Tempo Real.
 \\
04. Interfaceamento Analógico (Sensores e atuadores)
 \\
05. Interfaceamento Digital (Protocolo de Comiunicação UART, I2C, SPI, etc.)
 \\
06. Introdução aos device drivers.
 \\

 \\
\textbf{Bibliografia Básica} \\
Marwedel, Peter. Embedded System Design: Embedded Systems Foundations of Cyber-Physical Systems. 2nd Edition. 2011.
 \\
(eBrary) Abbott, Doug, Embedded Technolgy : Linux for Embedded and Real-Time Applications (2nd Edition), Newnes, 2006.
 \\
(open access) Mark Mitchell, Jeffrey Oldham e Alex Samuel, Advanced Linux Programming by CodeSourcery LLC, published by New Riders Publishing, http://www.advancedlinuxprogramming.com/
 \\
Barr, Michael. \& Massa, Anthony. Programming Embedded Systems: with C and GNU Development Tools. 2a Edição. Editora "O'Reilly". (2006).
 \\

 \\
\textbf{Bibliografia Complementar} \\
Hallinan, C. (2006). Embedded Linux Primer: A Practical Real-World Approach. 1ª Edição, Editora Prentice Hall
 \\
Li, Q. \& Yao, C. (2003). Real-Time Concepts for Embedded Systems. 1ª Edição, Editora CMP.
 \\
(eBrary) Regupathy, Rajaram, Bootstrap Yourself with Linux-USB Stack : Design, Develop, Debug, and Validate Embedded USB, Course Technolgy, 2011.
 \\
Bovet, D. P. \& Cesati, M. (2005). Understanding the Linux Kernel. 3ª Edição, Editora "O'Reilly"
 \\
Corbet, J., Rubini, A. \& Bovet, G. K, D. P. \& Cesati, M. (2005). Linux device drivers. 3ª Edição, Editora "O'Reilly"
 \\
Yaghmour, K. (2003). Building Embedded Linux Systems. 3ª Edição, Editora "O'Reilly"
 \\

 \\
\midrule
\textbf{Pre-Requisito:} 
Fundamentos de Sistemas Operacionais.
 \\
\bottomrule
\end{longtable}
\end{scriptsize}

